梁振英副主席：商人有責任不滋養不支持衝擊道德底線的不良媒體

Boycotting Advertisers
恥與為伍 - 美國廣告商杯葛媒體的行動

我每天將蘋果日報的全版廣告商的廣告放上FB, 香港記者協會急了，馬上發聲明表示極度關注。記者協會聲明的最後一段，竟然說「廣告商的決定實屬商業行為，不應受到干預。」

廣告商因為立場或評論內容杯葛媒體，在外國自由社會例子多多。大家可以上網用“boycotting advertisers” 就可以搜尋到一系列在西方英語國家的杯葛行動，包括針對指定媒體的杯葛行動。

在美國，Fox News（霍士新聞電視台）的一個時事節目主持人Tucker Carlson在節目上表示 “immigration makes America dirtier” （移民令美國更骯髒）。 在隨後的幾個星期，電視台就丟了26個廣告商。下面的截圖是其中一個廣告商在決定抽廣告之後的公開聲明。

蘋果日報的周一至周五的李怡專欄指汶川大地震是天譴，指泰國布吉海難是自作孽，指王敏剛的逝世是報應，並將敏剛說是「吻肛」，一次比一次冷血。為什麼李怡和蘋果日報，可以不斷變本加厲？原因是我們沒有還擊。結果是幾年來，我們的青少年讀者被這種污蔑死者、散播仇恨的文章不斷荼毒，我們的中學老師還用這種報紙在課室裏面教通識教育。

大家比較一下吧，李怡的天譴論、自作孽論和報應論文章比起美國電視節目主持人說「移民令美國更骯髒」，哪個更需要杯葛？
作為一個職業團體，香港記者協會沒有理由不知道外國的杯葛行動和凖則。

廣告商是商人，但消費者完全可以制約商人的行為，因為沒有一種商品或服務是不可以被替代的。商人的決定不僅是香港記者協會口中的「商業決定」，商人也有社會責任，包括不滋養不支持衝擊道德底線的不良媒體，這也是「良禽擇木而棲」的一種，是「恥與為伍」的體現。

香港記者協會諸君，請你們也在「恥與為伍」四個大字下好好反省。